# Документация по настройке HAProxy и Nginx контейнеров

## Введение

Эта документация описывает процесс настройки и запуска нескольких контейнеров Nginx, отображающих уникальные идентификаторы (хэши) контейнеров на главной странице, и их балансировку с помощью HAProxy. 

## Шаг 1: Создание и запуск контейнеров Nginx

### 1.1. Сборка Docker образа Nginx

Для создания Docker образа Nginx, который будет отображать хэш контейнера на главной странице, используйте следующие команды:

```bash
docker build -t nginx-hostname .
```

### 1.2. Запуск контейнеров Nginx

Запустите несколько экземпляров контейнеров Nginx, используя следующие команды:

```bash
docker run -d --name nginx1 -p 8081:80 nginx-hostname
docker run -d --name nginx2 -p 8082:80 nginx-hostname
docker run -d --name nginx3 -p 8083:80 nginx-hostname
docker run -d --name nginx4 -p 8084:80 nginx-hostname
```

Каждый контейнер будет доступен по соответствующему порту и отображать уникальный хэш на главной странице.

## Шаг 2: Настройка и запуск HAProxy

### 2.1. Сборка Docker образа HAProxy

Для создания Docker образа HAProxy с конфигурационным файлом, настроенным для балансировки нагрузки между контейнерами Nginx, используйте следующую команду:

```bash
docker build -t my-haproxy .
```

### 2.2. Запуск контейнера HAProxy

Запустите контейнер HAProxy, связав его с контейнерами Nginx:

```bash
docker run -d --name haproxy -p 80:80 --link nginx1 --link nginx2 --link nginx3 --link nginx4 my-haproxy
```

Эта команда запустит HAProxy и настроит балансировку нагрузки между всеми четырьмя контейнерами Nginx.

## Проверка

Перейдите по адресу [http://localhost](http://localhost), чтобы проверить работу HAProxy. HAProxy будет распределять входящие запросы между контейнерами `nginx1`, `nginx2`, `nginx3` и `nginx4`, отображая уникальный хэш каждого контейнера на главной странице.

## Обновление конфигурации

### Обновление конфигурации HAProxy

Если вам нужно добавить или удалить контейнеры Nginx, обновите конфигурационный файл HAProxy и пересоберите Docker образ:

1. Остановите текущий контейнер HAProxy:

    ```bash
    docker stop haproxy
    docker rm haproxy
    ```

2. Пересоберите Docker образ HAProxy:

    ```bash
    docker build -t my-haproxy .
    ```

3. Запустите обновленный контейнер HAProxy:

    ```bash
    docker run -d --name haproxy -p 80:80 --link nginx1 --link nginx2 --link nginx3 --link nginx4 my-haproxy
    ```

## Заключение

Эта документация предоставляет пошаговые инструкции для настройки и запуска контейнеров Nginx и HAProxy для балансировки нагрузки. Используя эти инструкции, вы сможете создать масштабируемую и отказоустойчивую систему для распределения нагрузки между несколькими экземплярами веб-сервера.